習近平致電慰問特朗普 祝他早日康復

【特朗普確診】中國國家主席習近平致電慰問

美國總統特朗普確診新冠肺炎，多國領導人紛紛表達問候和祝福。儘管中美關係緊張，特朗普又稱新冠肺炎為「中國病毒」，中國國家主席習近平亦致電特朗普，祝他早日康復。

央視報道，習近平周六（3日）致電特朗普，就特朗普總統夫婦感染新冠病毒，致以慰問。習近平在慰問電中表示：「得知總統先生和梅拉尼婭女士感染新冠病毒，我和我夫人彭麗媛謹向你和你夫人表示慰問，祝你們早日康復。」

特朗普周五（2日）公佈確診新冠肺炎後，離開白宮轉至美軍醫院接受治療。外界推測，此舉反映當局對特朗普狀況感到擔憂。特朗普則在Twitter留言，稱自己覺得還好，感謝外界關心。

特朗普周五（2日）公佈確診新冠肺炎後，離開白宮轉至美軍醫院接受治療。外界推測，此舉反映當局對特朗普狀況感到擔憂。特朗普則在Twitter留言，稱自己覺得還好，感謝外界關心。

較早前，中國外交部發言人華春瑩、中國駐美大使崔天凱亦先後在Twitter推文，祝福特朗普與梅拉尼婭。